［捐肝］OL捐肝係偽善者所為？

見到格離post有人係到屌個捐肝OL好假，搏出位，偽善點點點，我有幾句野想講

話說琴晚睇左個動畫叫 重啓咲良田 既第二集，入面有一句好有意思。 中文翻譯：「人與其被善者所守望，更寧願被偽善者所拯救」
睇番今次OL 捐肝一事，不論佢係真善定偽善都好，從結果上來睇佢都係叫救左一個人/嘗試去拯救一個人，而其行為亦即係行善，或者叫做左件好事。

我覺得與其去判斷個OL係真善定偽善，倒不如將焦點放係最尾救唔救得番果個人到。 個OL可以係偽善，個OL可以係搏出位，但如果我係患者/患者家屬，我一樣會好感激呢位"偽善者" 因為佢對我來講係有恩，至少佢會伸出援手。

歡迎各位討論

啱
佢切切實實地救左一個人
係好多人都做唔到

比埋個肝人都仲係偽善
痴撚線架咩

佢摶出位，你又開post同佢癲，on99

偽善既定義 係當一個人行善唔係純粹行善，而係為左達到某d目的/自身利益而行善
所以格離post d人先會話佢係為搏出位/想人捐錢出佢 先有捐肝呢個行為
而我既焦點唔係放係個OL係偽善與否，而係放係佢行善果到 要搞清楚

係嫁 佢可以係偽善 可以係搏出位嫁 但唔可以否定佢行左善 從結果上來講 佢係幫左人

應該係該緊話人偽善條友搏出位

我地其實冇資格批評偽善，因為偽善都係有行善，但我地連偽善都稱不上

中國人最鍾意話人偽善虛偽之類嚟掩飾自己乜都冇做
例話日本人有禮貌好虛偽好假， 背後睇你唔起或心裡笑你等等， 係又點， 難道當面黑你面或屌柒你你又鍾意？ 難道冇禮貌背後就唔會心裡面唔會屌柒你？ 所以真係多鳩餘
又例如話幫人救動物就偽善， 咁又點
人哋切切實實救到一條生命， 你又喺度做啲乜， 乜都唔做就會變唔假清高啲？？ 好笑。
講到尾只係睇唔順眼人哋做咗自己冇做嘅嘢， 呢個世界要咁真做乜， 係呀你好真好忠於自己呀， 做真小人好過做偽君子， 咁點， 有咩用？ 企高啲鬧人虛偽就好威， 自我感覺良好呀？ 對世界又有咩好處 所以呢類標籤其實好垃圾， 中國人最鍾意講

同意 真善同偽善其實係睇行善果個人既心態 有時可能你幫完人冇諗過有回報 但結果你得到回報 最後就比人叫偽善..

最緊要佢知道自己做緊乜，將來唔後悔就無問題

同意樓豬
「偽善的世界 混沌了意義」

係咪要KEEP住啪藥
連仔都無得生？

好深 但諗多陣就明明地